@ARTICLE{bib1,
  author = {Автор1 and Автор2 and Автор3 and Автор4},
  title = {Название статьи},
  journal = {Журнал},
  year = {2012},
  volume = {1},
  pages = {100}
}

@BOOK{bib2,
  title = {Название книги},
  publisher = {Издательство},
  year = {2012},
  editor = {Редактор},
  author = {Автор}
}

@CONFERENCE{bib3,
  author = {Автор},
  title = {название тезисов конференции},
  booktitle = {Название сборника},
  year = {2012},
}

@BOOKLET{bib4,
  title = {Название буклета},
  nite = {Заметки}
}

@ARTICLE{bib5,
  author = {Author1 and Author2 and Author3 and Author4},
  title = {``This is english article''},
  journal = {Journal},
  year = {2012},
  volume = {2},
  pages = {200},
  language = {english}
}

Васкес А.\ И. Исследование колебательных процессов при работе антиблокировочной системы автомобиля: Дис канд. физ.-мат. наук 2006. --- МГУ.

Величко Г.\ В., Филиппов В.\ В. Сравнительные свойства переходных кривых: Украина.

Веремей Е.\ И., Еремеев В.\ В. Введение в задачи управления на основе предсказаний.

Киселева М.\ Ю., Смагин В.\ И. Управление с прогнозирующей моделью с учетом запаздывания по управлению//Вестник томского государственного университета. Управление, вычислительная техника и информатика. --- 2010. --- № 2(11).

Кондратьев В.\ Ф. О динамике автомобиля на поворотах  Сборник научных трудов//Естественнонаучная серия №1 (7) СевКавГТУ//Ставрополь 2004.

Меньшенин. Автомобили. Теория: Курс лекций. --- 2011.

Селифонов В.\ В., Хусаинов А.\ Ш., Ломакин В.\ В. Теория автомобиля: Учебное пособие: --- М.: МГТУ МАМИ, 2007. --- 102 с.

Смирнов И.\ А. Математическое моделирование заноса автомобиля: Дис канд. физ.-мат. наук.

Соломатин Н.\ С., Шаврин П.\ А., Лата В.\ Н., Окунев А.\ П. Моделирование движения четырёхколёсного транспортного средства с индивидуальным приводом колёс//Вектор науки ТГУ. --- 2011.--- № 1(15).

Сотникова М.\ В. Разработка инструментального пакета для решения задач управления с нелинейными прогнозирующими моделями в среде MATLAB: СПбГПУ.

Федотов А.\ И., Веретенин О.\ В. Моделирование процесса торможения автомобильного колеса на тормозном стенде с беговыми барабанами. --- 2005.

Шадрин С.С. Рулевое управление: МАДИ Кафедра "Автомобили".

Том Дентон. Автомобильная электроника: М.: NT Press, 2008.

R.\ W. Topping B.\ F. Goodrich Co. A Primer on Nonlinear, Steady-State Vehicle Turning Behavior  Automobile Engineering Meeting Toronto: Canada, Society of Automotive Engineers. --- 1974.

Jorge Nocedal, Stephen J. Wright. Numerical Optimization  Mathematics Subject Classification: Springer Science+Business Media. --- 2006.

Maeder, Borrelli, Morari. Linear Offset-Free Model Predictive Control. --- 2009.

Rolf Findeisen, Frank Allgower. An Introduction to Nonlinear Model Predictive Control: Institute for Systems Theory in Engineering, University of Stuttgart, 70550 Stuttgart, Germany.

Allan Y. Lee. Performance of Four-Wheel-Steering Vehicles in Lane Change Maneuvers: California Institute of Technology

Borrelli et al. MPC-Based Approach to Active Steering for Autonomous Vehicle Systems.

Falcone et al. A model predictive control approach for combined braking and steering in autonomous vehicles. --- 2007.

Gao et al. Spatial Predictive Control for Agile Semi-Autonomous Ground Vehicles.

\url{http://systemsauto.ru/active/active.html}

\url{http://www.ocenchik.ru/avoca/v?id=7}

\url{http://www.avtozone.net/article/read/Avtomobilnye_pomoschniki.html}
\url{http://ru.wikipedia.org/wiki/Активная_безопасность_автомобиля}